世道人生︰民意逆轉再逆轉 - 李怡

世道人生︰民意逆轉再逆轉 - 李怡

區選結果產生後，中國最早的回應，是在日本訪問的外長王毅，他說：無論香港發生甚麼事情，香港都是中國領土的一部份，任何搞亂香港、損害香港穩定繁榮的企圖都不可能得逞。

真是你不說我還明白，你越說我越糊塗了。香港區選只是選出處理地區事務，諸如垃圾、康樂、交通之類的事，沒有候選人或選民談論香港是不是中國領土的問題。中國外長以香港歸屬作答，似乎認為區選結果就是對於香港屬於中國領土的挑戰。他賦予了這次區選的公投意義。此外，林鄭說這次區選讓香港局勢恢復平靜，而中國外長卻把區選講成有「搞亂香港、損害香港穩定繁榮的企圖」。

王毅簡單一句話，就顯示中國認定區選結果是政治上的挫敗。

經濟上，有人計算出每一個區議員四年任期所領的薪酬、津貼及所有開支共約500萬元，建制派這次失掉了241席，就損失了10至12億元，若加上他們壟斷的康樂活動之類的撥款，經濟損失更難估算。

政治上出現王毅所說的「甚麼事情」，經濟上損失又如此龐大。如果中共港共預知有現在這個結果，他們會不會讓選舉進行？

我在十多天前就從專權政治的輸打贏要的脾性，料定區選會取消。最近看吳志森的頻道，他原來一直有看左報，他說一個月前的左報，從大小文章到政治廣告，眾建制派包括大佬葉國謙的談話，都鼓吹要取消區選，理由當然是「社會暴力」。其中一些懷疑是喬裝者做的過火行動，也像是為取消區選製造輿論。

但十天內事情急轉彎。三罷、堵路之後，許多傳媒都報道市民的怨言，民意似乎逆轉了。於是，取消的聲音轉弱。相信中共操盤者聽了自己喜歡聽的聲音，加上研判鐵票不會動搖、建制派在地區長年穩固工作、近年選情大幅向建制派傾斜、街坊對新降候選人沒有認識等條件，於是覺得選舉去馬不會輸，決定如期。

但民意在示威者堵路時固然略有逆轉，當警察向中大、理大圍堵、狂放催淚彈後又逆轉回頭了。警察這樣對待大學生實在令人吃驚。不但原來偏黃的市民憤怒，甚至淺藍的市民也不能接受。

短時間的民意鐘擺再大幅擺向抗爭者，市民對警察暴力的憤怒遠超過早前對交通不便的埋怨。但從來只是選擇聽自己喜歡的聲音的專權者，仍然陶醉於早前的民意稍逆轉，卻不會聽到再大幅逆轉回頭的聲音。愚蠢是道德缺陷，也是制度缺陷，無法在短時間回應形勢，鑄成大錯乃屬必然。

為甚麼投票前幾天和投票日又突然社會平靜呢？操盤者既然認為有很大機會一如既往地勝出，自然沒有喬裝者再製造事端。至於示威者，雖無大台指揮，但他們對社會的嗅覺極靈敏，其中勇武派儘管不相信一國兩制下的選舉有甚麼作用，但不願與和理非切割，也停止行動讓選舉和平進行。同一時間，市民看到的則是警察繼續暴力包圍理大，於是市民出來大排長龍投票矣。

區選結果是民意的逆轉再逆轉。現在的官員相信沒有人讀過馬克思主義辨證法，不知道何謂「否定之否定」——這是哲學上指走向更大的肯定，即民意轉向反建制的力度更大。

這次區選有三大意外，其一是在建制派劣勢下港共沒有取消選舉，其二是投票前及當日出奇地平靜，其三是民主派大勝得離奇。

倘若這次選舉結果是示威者的「設計」，是示威者的「收放自如」所致，倘若「放」所造成的民意稍轉向也在設計之內，成功誘使蠢人上當，那麼這樣的聰智就太不可思議了。陳雅明說：「這支『全世界最優秀的示威者』，值得登上《時代》雜誌封面」。

李怡

至於示威者，雖無大台指揮，但他們對社會的嗅覺極靈敏，其中勇武派儘管不相信一國兩制下的選舉有甚麼作用，但不願與和理非切割，也停止行動讓選舉和平進行。

多謝勇武派

「這支『全世界最優秀的示威者』，值得登上《時代》雜誌封面」。

點解好似好少連登仔睇李怡

從來前線都係香港頂端IQ EQ 同AQ既混合體

多謝勇武不割蓆 我愛你哋

多謝勇武信任和理非

但民意在示威者堵路時固然略有逆轉，當警察向中大、理大圍堵、狂放催淚彈後又逆轉回頭了。警察這樣對待大學生實在令人吃驚。不但原來偏黃的市民憤怒，甚至淺藍的市民也不能接受。

李怡寫d野幾簡單直接，一個老人家跟得好貼，仲一直都好支持我地

唔係想馬後炮
不過選之前1-2 日想上嚟講大家信香港人一次
唔好成日話逆轉逆轉
你地而家睇到我方民意係對方1.5 倍
未計佢一車車運落嚟，未計有付出好多嘅學生
我夠膽講喺香港我地佔左3/4，最少都有7 成

今次仆街啦
激嬲左甴大大

唔認為主流係鐘擺，反而可以肯定和理非其實真係較偽中立成熟，由人數反映出佢哋對呢幾個月係keep 住認識keep住支持。講鐘擺太睇低佢哋，李怡呢套係太傳統既媒體帶動民意論。

多謝

57% vs 43%

唔好掉以輕心

我唔係講票數

巴黎鐵塔反轉再反轉

冇唸到今次誤打誤撞下香港人用黎明+區選成就咗三十六計——欲擒故縱。
By the way,多謝勇武手足不割席，你哋嘅智慧、意志同氣度係令我哋感到驕傲

李怡 我覺得佢本身唔太出名 所以無人睇 但睇佢文章就知佢心水真係好清

一星期搞掂炳強手足好波

千算萬算 人算不如天算

民為貴，社稷次之，君為輕。是故，得乎丘民而為天子；得乎天子為諸侯；得乎諸侯為大夫。諸侯危社稷，則變置。犧牲既成，粢盛既潔，祭祀以時，然而旱乾水溢，則變置社稷。

陰毒文人

，

李怡老先生啲文好好

又撞啱豬丙強新官上任想攞威

外長回應中国內部事務

推

我覺得係勇武係理大之戰太傷，要暫停行動，當然同時都要勇武信任和理非，讓和理非打呢場四年一次既大戰。

push

民意 = 57%+中學生 VS 43% -– 種票 1車車

多謝勇武不割蓆 永遠支持

李怡既文不嬲都寫得好好
最欣賞佢提到落Trap 依個Point
係冇大台既情況下做倒依個Move 其實好難得

香港人平均IQ 107全球最高

我搞亂咗做陳怡

去警局謝票

仲要係獨派

黑警破壞法制草管人命虐殺市民 等全港睇清港共真面目

連登仔too long didn’t read

屌人垃圾唔罷工+放負就最叻

但係比黑狗打傷好多

其實要行落去真係要和勇不分

其實一定唔係六四比
18歲樓下班後生基本上全黃
仲要減埋d種票蛇餅糭齋

新區議員一定要學好少數派以前壟略人心d手段
做得更多更好,廢老其實好易氹

政府中計了

#但十天內事情急轉彎。三罷、堵路之後，許多傳媒都報道市民的怨言，民意似乎逆轉了。於是，取消的聲音轉弱。相信中共操盤者聽了自己喜歡聽的聲音，加上研判鐵票不會動搖、建制派在地區長年穩固工作、近年選情大幅向建制派傾斜、街坊對新降候選人沒有認識等條件，於是覺得選舉去馬不會輸，決定如期。

但民意在示威者堵路時固然略有逆轉，當警察向中大、理大圍堵、狂放催淚彈後又逆轉回頭了。警察這樣對待大學生實在令人吃驚。不但原來偏黃的市民憤怒，甚至淺藍的市民也不能接受。#

其實有冇諗過
由堵路到區選 民意根本冇逆轉過
只係黃絲接受手足既行動而唔出聲反對
走出黎出聲既都只係平時唔出聲既藍屍同港豬？

又指留守者薪水低、破壞中大及理大，誣衊他們「妒忌警察」，甚至稱留守者「憎人富貴嫌人貧」，更提到11.24區議會選舉，「你哋睇下24號嘅投票結果會係點！民意逆轉！」

李怡係老前輩
之前有幸同佢傾過幾句
已經感受良多

早個半月至2 個月
嗰時睇到有2-3 個禮拜係冇呢啲文推上嚟
有時自我修復能力要靠其他人提醒
不過嗰排真係個個嬲到九彩
我地要記住憤怒，但都要聽人講嘅野

其實係班人偏聽
選擇性地忽略民調

大學機構做既民調點樣有bias都準過民建聯做果啲，呃完人之後連自己都摧眠埋
當你要面對現實一人一票既選舉，冇得抵賴

事實證明黎明行動塞鐵係負資產
今次係暴大理大事件同淺黃夠堅定先沖淡到影響
區選結果完全瓦解對家由十月蒙面法開始佈嘅局
過咗呢關以後唔好再話民意唔重要

True

正經文唔睇,當正燒山係黃大仙買大細

講漏一樣野，攻打大學，攪到美國火速通過人權法案。而區選大捷，定令侵仔冇藉口反ＣＵＰ

港共為通路及想一次收拾前線手足，以爭取大有為能力及想一勞永逸，結果出晒事

和勇不分，目標一致，就係同路人

18號晚果兩百幾個手足.....

圍理大之後星期一十幾萬人反包圍理大就知道民意再逆轉左啦，政府仲唔醒水

根本成單野就和理非+勇武 lead 住行, 政府而家都未撚識分莊閒

多謝勇武

射咗

其實未必係咁簡單
下面呢啲消息我係第二個post講過
真偽自己判斷

多謝勇武無放棄我地

其實黎明行動係真係有怨言既
不過「救學生」道德感召太強
尤其係反攻理大果日解鎖左好多和理非做準勇武
所以呀強仔以為自己立大功
實則闖大禍

民意維持住美國先做到野
話到明民主

與其話民意逆轉再逆轉
其實最大機會係民意無動搖過
太睇少和理非決心

被人屈咗幾耐。

可能係簡單啲，唔方便還唔方便，少少怨言還怨言，到投票時還是以大局為重，一齊踢走建制。

［重要聲明］連登巴絲同意贏左區選係有價值，但運動不能因此完結，仍需努力

認同請幫推，重回正軌

係班連登冷氣軍師係度指指點點

我心諗：憑咩

李怡係講區選前啦
佢就係講緊投票率點解會高到搞到佢地腰斬都都斬唔到
總之就係建制六個月黎真係每步都行錯

個白粉強真係唔識架喎
佢訪問仲話其實大多數市民都喺企係警方嗰邊
然後區選輸到仆街
唔知佢睇返d訪問會唔會覺得自己中二病

短時間的民意鐘擺再大幅擺向抗爭者，市民對警察暴力的憤怒遠超過早前對交通不便的埋怨。但從來只是選擇聽自己喜歡的聲音的專權者，仍然陶醉於早前的民意稍逆轉，卻不會聽到再大幅逆轉回頭的聲音。愚蠢是道德缺陷，也是制度缺陷，無法在短時間回應形勢，鑄成大錯乃屬必然。

唔好唔記得“識多啲人，擴闊圈子，民意逆轉咗”嗰位咪手“手足”

分分鐘睇陳怡既多過睇李怡

嗰晚我見到有老人家幫手掘磚，

office OL 幫手傳磚, 傳玻璃樽，

師奶同老人家都幫手做人鏈，

條人鏈由唔知有邊度一路去到接近尖沙咀碼頭

我看見全民皆兵，

我看到了民心， 我看到了民情。

習總呢D仲係到度緊下一步點做.
所以呢,你地唔好咁老襯先凸個頭出嚟戇鳩.
國際組做嘢,地方事務正常化. 勇武就去菲律賓印尼插住沙先

香港人不嬲都醒目
行得最錯係回歸中國

Yes,區選大敗國際想幫都冇得出聲

由蒙面法開始林奠就想同我地打泥漿摔角
明知翻唔到身都要拉埋我地落水
而佢其實算成功,裝修私了火魔接近失控
黎明行動成功打破民意缺口,仲有叔一燒...

今次贏到咁真係奇蹟
定期民意哂冷係運動keep住run落去嘅基礎
自從818後我地陣營好耐都未試過咁士仔高漲

多謝勇武不跟和理非割席

最震撼係中環和理lunch絲襪ol拎住名牌袋擺遮陣

就憑一句勇武唔割和理非已經要推
多謝衝衝子！

區委做返6月到家下嘅該區人口調查係重點嚟.
搞咗咁耐,失踪人口係幾多,被跳樓被浮屍,咩屍體發現案嘅案情重組,尋人牆.........喂,呢D嘢係每次戰爭後都會做架,唔係點可以令D人家庭重聚?

口味太重了

多謝勇武不割蓆

經濟上，有人計算出每一個區議員四年任期所領的薪酬、津貼及所有開支共約500萬元，建制派這次失掉了241席，就損失了10至12億元，若加上他們壟斷的康樂活動之類的撥款，經濟損失更難估算

今次真係對準政權
錫到大春袋
四年後一定要繼續唔好畀佢停

咁嘅大錯都叫醒目?

可憐的大陸人。

根本係到ff中央係特登輸去哄示威者嘅，係完全高估咗班大陸官
你睇返中共咁多年政治操作，佢從來都無依種眼界同智慧
佢地只係識大石壓死蟹，最後俾多幾席你，肯讓一半俾你對佢地已斷無法容忍
所以今次選舉結果其實係說明港府同中共根本對民意完全唔了解

睇錯左陳怡

李怡爸爸
好耐冇追佢文，上一次係本土崛起時

你都痴線
我方不嬲多人
而家係黑警愈搞愈差
就算我方做錯少少野只要有自我修復能力
大部份人都唔會逆轉，因為怨氣係來自香港政府

同高登奥運時咪一樣

今次可以去到呢個地步係因為班狗真係值得死全家 就算黎明行動真係阻到人真係令人有微言都好 佢地都唔會支持警狗

嗰時個個都未覺醒
而家醒左你攞返嚟bin 做咩

唔醒你就話大大力bin 啫

區區有人選都拉散咗佢好多人手分配

嗰時邊有得你㨂 ？

值得參考

不切不割
係除咗和理非不割之外
同時勇武都要不割和理非嘅方法
咁至係兄弟爬山

支共縱然不乏精英政治人士，但係玩一言堂獨裁注定佢哋只能以最高領導人嘅智商情商極限為天花板，所以對形勢錯判一錯再錯，但冇人敢指證。

我哋要乘勝追擊，徹底打沉消滅少數保皇派。

good writing wor

李怡一樣
信共產黨>六四>民主中國>香港傘運>本土
當年中學睇李怡成為民主中國一份子
年年去六四

西環淨係信晒毅進計，而唔信民陣公報既遊行數字，經已係自取滅亡。
其實好多50/60後對黑狗亂扑學生係好反感，只係係職場唔敢出聲表態，淨係大埔站個中學生因為恐懼而逃跑被成十隻狗扑穿頭就令好多淺藍變黃。

佢燈力不足

抗爭要收放自如 唔好再一味叫人做黎明行動 又叫勇武出嚟上街

呢段時間 加快組織工會 舉行遊行 翻新連儂牆 集會 設下底線 先再行動

五大訴求遊行 並要求美國立即通過人權法

今次之後更加唔會分

中大圍魏救趙新界東已經係咁

李怡target audience 係中年和理非
即係去足幾十年六四晚會果代
後生一輩都好少睇佢啦

Nice

點搞都唔會轉去支持狗同正苦
不過有機會變成兩邊都唔支持各大五十大版
區選前成個11月就係有呢陣風向佢先夠膽打咁癲
但係佢地自己on9去攻大學先搞到個佈局收哂皮

幾年前魚蛋開始已經一直支持我哋後生仔，今年書展專登買左本李怡既書

佢話立會咁多年得前教主真係做到野
依度d 人持相反意見

這支『全世界最優秀的示威者』，值得登上《時代》雜誌封面

回顧之前封面j下先

有睇
睇過佢個本知識分子與中國
身邊無人識

中聯辦/林奠 下一盤大棋 點知一鋪清

圍大學 捉佢地覺得今次示威既核心
再引勇武 救大學d人
對佢地黎講 勇武先係最大威脅

星期一全港救人 佢地拉左好多手捉
以為搞掂好多勇武
再封路 封隧 制造民怨
所以決定繼續區選 對佢地黎講 本身有鐵票
就算預左會輸 頂多咪 4:6
點知而家輸到咁樣 17區俾泛民控制哂
我相信最頂個班應該嬲到核爆
不停聽中聯辦 林奠 一哥 話搞得掂

勇武派

我唔認為佢地當日仲敢停選舉
比人只投半日
個壓力只會去返保皇同政府到

未撚贏呀 一日勇武義士未救到和理非都唔可以話贏

乜原來兒登咁多人唔識得李怡...

佢講過佢老婆文革嗰陣嚮深圳教書
因為俾人懷疑係右派,結果要嚮學校留宿,俾人監視

老母都係因為黑警攻打大學由淺藍轉淺黃

贏班警甴十條街

所以我地要好好珍惜支援前線手足

其實所謂鐘擺現象都係say出黎姐
冇民調講乜都得
我一直都認為係政府錯判多過係市民轉軚
不過wfc 結果已定

up

好簡單 勇武本身都係和理非 要勇要和都係睇情況

大把勇武有出來投票，理大之戰都多得和理物資支援先頂到，所有架榮光同失敗都係屬於真香港人，無分和同勇

不嬲有睇
但連登太多風向
好多人打幾隻字就出po

突然發現這幾日連登好似同幾個禮拜前氣氛唔同，多番理性討論甚至係檢討。唔係一係就話前線決定唔准批評，或者話和理非無用同前線無理性無謀略等攻擊言論，而係真係做到互相體諒同理性檢討。

好明顯以前推動這種防止大家理性討論都係五毛，區選大敗之後未有budget繼續分化。大家以後要留意。希望之後連登會有五毛舉報系統。

集體智慧嘅示範

政府錯判就梗架啦
而我地趁呢幾日大家掛住投票雙方都暫時唔係好記得poly既時候
入面既人一早趁機走晒去食海底撈
留返鄧小強班狗仔係到圍空城
終於政府狗隊連輸兩獲

衰d講句奶共無諗過每區輸100票，就可以輸足哂咁多區
好多素人隊冧現任都係500票内決勝負
反而黃既區議員冧莊都係大比數擊敗

「這支『全世界最優秀的示威者』，值得登上《時代》雜誌封面」。

香港好幸運。擁有一班極優秀既勇武。

唔係吹奏, 李怡大哥D文真係由廢青到廢老都岩睇.
我老母7字頭都係佢fans, 書展都有買佢既書.

開心完要繼續打仗！

理大一役黑警大勝
令支共決心區選去馬
在支共的思維中
中國人(包括港豬)都奉行勝者為王
黑警大勝，民意自然歸順
藍絲四出清理路障，氣勢不錯
支共的盤算是：
恐懼和沮喪會淹蓋憤怒。
結果錯了。

我覺得真係天意多個特登
示威者勁到識得用呢啲招等政府以為無事繼續選太誇張

否定之否定

我係連登講過好多次區選係支共對香港總體戰
今次我地完全打亂左支共計劃

真係近幾個月黎睇得最舒服既討論，無乜互屌互相檢討

絕對係運動延續既命脈之一

我地仲有好多手足要救⋯ 一定唔能夠放棄

李怡不嬲都好撐本土勇武
佢無怪過勇武做任何野，好理解示威者

反而有啲泛民時事評論員成日問人點解叫裝修要私了
成日叫勇武休息

搵返11月頭到中報紙頭版廣告睇返
保皇黨真係相信民意逆轉
從取消區選變支持投票
今次係支共最錯一步

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

封路嗰個星期佢地係會屌下
但到投票依啲大是大非，一樣係投泛
等於你屋企人平時屌9你，但到有事嗰陣都係企你嗰邊

無錯，民意根本好撚堅定，從來無逆轉過
大家都想罷工但罷唔到，黎明行動被罷工直頭求之不得

黎明行動令藍絲出晒嚟鬧先令人有民意逆轉既錯覺

勇和不分 因時制宜

身邊有淺黃係咁

連登仔好似中意睇練老 / MK輝
有時就睇下鄭立

其實被罷工唔少人被扣AL架
唔好以為真係免費罷工

睇完成篇文起哂雞皮多謝手足
大家一定要堅持落去

咁之前罷工都好多人係射波或者AL嚟罷啦
無分別

鐘擺係如常生活果班港豬到
Office港豬數量雖然唔會係沉默大多數但其實都唔少
政府其實係賭呢班人會逆轉

其實某程度上係因為勇武係理大戰太chur要休息。

李怡

要主動長罷真係要組織工會

不卑不亢，從善如流
和勇不分。。。掂呀！

雖然李怡嘲笑中國外交部長，
但是香港區選前一周，國際新聞出現一連串事件：
1. 美國參眾兩院快車通過香港人權法：
2. 《紐約時報》從中國官員取得大量新疆罪證；
3. BBC發出鄭文傑訪問；
4. 澳洲爆出王立強投奔；
5. 島國Tuvalu拒絕支那起人工島，維持台灣邦交；
6. 捷克布拉格市與北京市絕交，大學關閉交流中心；
7. 美國宣佈中港間諜李振成19年。
你話係巧合?
中國四面楚歌，叛變出現，
還未計經濟出血，銀行擠提等問題。
精於趁勢的香港人，可以大膽D落注賭支那仆街。

「這支『全世界最優秀的示威者』，值得登上《時代》雜誌封面」。

我好鍾意呢一句
區選贏咗，否唔可以贏埋時代雜誌封面？

Stand with HK, support us, put us on the TIMES magazine cover

.

叫得港豬即係唔理政治
佢哋最多只會因為返工受阻而嬲
唔會因為中大理大而嬲啦
所以鐘擺效應唔會存在喺港豬身上啦

佢地好多都經歷過icac成立前嘅黑暗年代，其實好多嘢佢地都心中有數

冇人會安排到 咁多巧合
巧妙先後發生

只有上帝可安排的

respect

民意逆轉撚收得皮

其實我都覺得班豬會因為阻佢返亞而企左係對家，但其實應該有唔少豬都覺得遲咪遲囉，郁手果班正路藍多。加上叫得豬，即係唔理政治，又點會登記做選民。仲有一種豬就扮有道德，兩邊都錯所以兩邊都唔幫。

好彩區選結果無令佢地失望

香港生活指數咁高 冇籌備之下罷半個月真係你養我呀
講到好似今日叫聽日做就得咁

Agger
講明和勇不分，一定要汲納和理非
唔可以睇低民意

多得大家都和勇不分

李怡有咩作品值得一睇？

智慧、意志同氣度

咁岩曱甴強條懵撚配合得天衣無縫

係互信

其實嗰兩個星期勇武係大傷元氣
可以講係戰略性失誤
但暫時結果睇手足犧牲冇白費

所以我哋要食住個勢搞遊行 和理非都要搞

多謝勇武不割

因為係鄰國，所以口交部同外長成日嚟同我地講野⋯⋯

兄弟爬山
各有各做

我覺trump trump 唔會簽
但又唔會反對
等夠十日，自動生效

咁樣又唔使得害強國，但又可通過
生意人，兩邊都買
（但佢反對就唔知之後點選）

點知錯有錯著以為民意逆轉就俾港共將區選去馬，結果保皇黨跌到狗吃屎咁

當然有得揀,當時英國佬係班豬乸精英圈做過民調,個個都話要回歸,個個都話咩中國.無謊言與殺戮,中國烏托邦可以存在嗎?

唔想咁優秀...
冇計咋屌...

只係巧合
孔明再世都計算唔到班on9黑驚有幾on9

李怡的文章其實更岩連登仔睇 但耐何連登仔對燈神，精神病人，抽水文章有情意結 其他正正經經反而冇人推

柯創盛果區。唔係出快必條垃圾都可以有得贏

簽咗

Source ?

呢個係歷史嘅一部份嚟,大部份熟悉果段歷史嘅人都知.你自己去翻查歷史就知啦.
司徒華李柱銘呢D民主人士,當年都敲鑼打鼓硬要匪軍入城. 豬乸人嘅大一統,皇帝是爸爸心態,兩千幾年嘅喇.

source ?

歷史 source ?

就好似我話你係你老竇嘅仔而你要我提供來源一樣無稽.
當時港英係八十年代英支談判前係有專門去摸過底, 歸支係當時嘅大多數意見.
所以後嚟八十年代,一批反對歸支嘅精英已選擇離開.

嗰陣時有無得投票 ?

定係大陸話歸支係大部份人心願 ?

日日睇
李怡應該係本土派入面文筆最好果個

林鄭同保皇黨同中聯辦 究摸過底話普選大部份人支持保皇黨.